export const islamicQuiz = [
  {
    id: 1,
    questionNo: '১',
    question: 'আমাদের সৃষ্টিকর্তার নাম কি?',
    hint1: 'খোদা',
    hint2: 'God',
    hint3: 'আল্লাহ',
    hint4: 'Lord',
    answer: 'আল্লাহ',
  },
  {
    id: 2,
    questionNo: '২',
    question: 'আল্লাহর কতগুলো নাম রয়েছে?',
    hint1: '৯৯',
    hint2: '১০০',
    hint3: 'একটি',
    hint4: 'অসংখ্য-অগণিত',
    answer: 'অসংখ্য-অগণিত',
  },
  {
    id: 3,
    questionNo: '৩',
    question: 'আমাদের সৃষ্টিকর্তা আল্লাহ্‌ কোথায় আছেন?',
    hint1: 'নির্দিষ্ট কিছু কিছু জায়গায়',
    hint2: 'সর্বত্র বিরাজমান',
    hint3: 'সপ্তাকাশের উপর আরশে আযীমে',
    hint4: 'মানুষের অন্তরে (ক্বলব)',
    answer: 'সপ্তাকাশের উপর আরশে আযীমে',
  },
  {
    id: 4,
    questionNo: '৪',
    question: 'তাওহীদ শব্দের অর্থ কি ?',
    hint1: 'একত্ববাদ',
    hint2: 'বিশ্বাস',
    hint3: 'অনুগত্য',
    hint4: 'একনিষ্ঠতা',
    answer: 'একত্ববাদ',
  },
  {
    id: 5,
    questionNo: '৫',
    question: 'তাওহীদ কত প্রকার?',
    hint1: '১',
    hint2: '২',
    hint3: '৩',
    hint4: '৪',
    answer: '৩',
  },
  {
    id: 6,
    questionNo: '৬',
    question: 'আল্লাহর ৯৯টি নাম মুখস্ত করার ফযীলত কি?',
    hint1: 'প্রতি হরফে ১০ নেকি ।',
    hint2: 'মুখস্ত এবং আমল করলে বিনিময়ে জান্নাত।',
    hint3: 'এর ফজিলত কুরআন-হাদিসে বর্ণিত নয় ।',
    hint4: 'নির্দিষ্ট কোন ফজিলত নাই ।',
    answer: 'মুখস্ত এবং আমল করলে বিনিময়ে জান্নাত।',
  },
  {
    id: 7,
    questionNo: '৭',
    question: '‘মুমিনের কলব আল্লাহর আরশ’ এটা কার কথা?',
    hint1: 'আল্লাহর',
    hint2: 'রাসূলের (স.)',
    hint3: 'মানুষের বানানো মিথ্যা কথা (জাল হাদীছ) ।',
    hint4: 'সাহাবীদের কথা ।',
    answer: 'মানুষের বানানো মিথ্যা কথা (জাল হাদীছ) ।',
  },
  {
    id: 8,
    questionNo: '৮',
    question: 'আল্লাহ কি নিরাকার?',
    hint1: 'হ্যাঁ কারণ তিনি সর্বত্র বিরাজমান ।',
    hint2: 'এ বিষয়ে কুরআনে কিছু বলা হয় নাই ।',
    hint3: 'না কারণ তাঁর অসিত্ব ও সত্তা আছে।',
    hint4: 'উপরের কোনটি সঠিক নয় ।',
    answer: 'না কারণ তাঁর অসিত্ব ও সত্তা আছে।',
  },
  {
    id: 9,
    questionNo: '৯',
    question: 'ঈমান শব্দের অর্থ কি ?',
    hint1: 'একত্ববাদ',
    hint2: 'অনুগত্য',
    hint3: 'একনিষ্ঠতা',
    hint4: 'বিশ্বাস',
    answer: 'বিশ্বাস',
  },
  {
    id: 10,
    questionNo: '১০',
    question: 'ঈমান কি কমে ও বাড়ে (পরিবর্তন হয় )?',
    hint1: 'না',
    hint2: 'হ্যাঁ',
    hint3: 'এ বিষয়ে কুরআন-হাদিসে কিছু বলা নাই ।',
    hint4: 'উপরের কোনটি সঠিক নয় ।',
    answer: 'হ্যাঁ',
  },
  {
    id: 11,
    questionNo: '১১',
    question: 'ঈমানের শাখা কতটি?',
    hint1: 'সত্তরের অধিক',
    hint2: 'একাত্তরের অধিক',
    hint3: 'বায়ান্নোর অধিক',
    hint4: 'শতাধিক',
    answer: 'সত্তরের অধিক',
  },
  {
    id: 12,
    questionNo: '১২',
    question: 'ঈমানের সর্বোচ্চ স্তর কি?',
    hint1: 'নামাজ/সালাত',
    hint2: 'রোজা/সিয়াম',
    hint3: 'কালিমা / লা-ইলাহা ইল্লাল্লাহু',
    hint4: 'হজ্জ',
    answer: 'কালিমা / লা-ইলাহা ইল্লাল্লাহু',
  },
  {
    id: 13,
    questionNo: '১৩',
    question: 'ঈমানের সর্বনিম্ন শাখা কি?',
    hint1: 'টাকা ধার/হাওলাদ/ঋণ দেওয়া',
    hint2: 'রাস্তা থেকে কষ্টদায়ক বস্তু অপসারণ করা',
    hint3: 'সত্য কথা বলা',
    hint4: 'গালি না দেওয়া',
    answer: 'রাস্তা থেকে কষ্টদায়ক বস্তু অপসারণ করা',
  },
  {
    id: 14,
    questionNo: '১৪',
    question: 'ঈমানের স্তম্ভ কয়টি?',
    hint1: '৫',
    hint2: '৬',
    hint3: '৭',
    hint4: '৮',
    answer: '৬',
  },
  {
    id: 15,
    questionNo: '১৫',
    question: 'আল্লাহর ফেরেশতাগণ কিসের তৈরী?',
    hint1: 'আগুনের',
    hint2: 'নূরের',
    hint3: 'মাটির',
    hint4: 'পানি ও বাতাসের',
    answer: 'নূরের',
  },
  {
    id: 16,
    questionNo: '১৬',
    question: 'ফেরেশতাদের সংখ্যা কত?',
    hint1: '২৬ হাজার',
    hint2: '৯২ হাজার',
    hint3: '১ লক্ষ ৩৫ হাজার',
    hint4: 'অসংখ্য ( আল্লাহ ছাড়া কেউ জানে না)',
    answer: 'অসংখ্য ( আল্লাহ ছাড়া কেউ জানে না)',
  },
  {
    id: 17,
    questionNo: '১৭',
    question: 'ওহী নাযিল করার দায়িত্ব কোন ফেরেশতার ছিল?',
    hint1: 'জিবরাঈল (আঃ)',
    hint2: 'ইসরাফীল (আঃ)',
    hint3: 'মালাকুল মওত (আঃ)',
    hint4: 'মীকাঈল (আঃ)',
    answer: 'জিবরাঈল (আঃ)',
  },
  {
    id: 18,
    questionNo: '১৮',
    question: 'কোন ফেরেশতাকে সকল ফেরেশতার সরদার বলা হয়?',
    hint1: 'জিবরাঈল (আঃ)',
    hint2: 'ইসরাফীল (আঃ)',
    hint3: 'মালাকুল মওত (আঃ)',
    hint4: 'মীকাঈল (আঃ)',
    answer: 'জিবরাঈল (আঃ)',
  },
  {
    id: 19,
    questionNo: '১৯',
    question: 'ইসরাফীল (আঃ) এর দায়িত্ব কি?',
    hint1: 'জান কবজ',
    hint2: 'বৃষ্টি বর্ষণ, উদ্ভিদ উৎপাদন',
    hint3: 'শিংগায় ফুৎকার',
    hint4: 'উপরের কোনটি নয়',
    answer: 'শিংগায় ফুৎকার',
  },
  {
    id: 20,
    questionNo: '২০',
    question: 'মীকাঈল (আঃ) এর দায়িত্ব কি?',
    hint1: 'জান কবজ',
    hint2: 'বৃষ্টি বর্ষণ, উদ্ভিদ উৎপাদন',
    hint3: 'শিংগায় ফুৎকার',
    hint4: 'উপরের কোনটি নয়',
    answer: 'বৃষ্টি বর্ষণ, উদ্ভিদ উৎপাদন',
  },
];
